{長文}俾啲意見幫幫me

同我啊爸為左啲小事嘈，其實係我之前借左幾千蚊俾個朋友，但有日我啊爸睇到我户口點解個一個月用多左錢就問我點解，咁我就話自己洗大左買左嘢同朋友食飯個啲啦，佢就你點洗都洗唔到咁多啦，咁我就話唔信就算，大家都企到好硬，佢就叫我一定要解釋返事件俾佢聽，如果唔係就唔好同佢講嘢傾計。其實我一早已經同我媽講曬成件事，但我叫佢唔駛同佢講，我話遲啲有機會啦。

之後過咗一個月就係佢生日，咁我就寫咗張生日卡，入面就解釋曬件事加寫左啲一家人開心嘢同生日快樂，咁我就夜晚臨瞓覺遞俾佢，唸住大家靜靜地可以傾一陣計，點知佢係勁大反應向後退，又話你一日唔講清楚唔洗旨意我收埋呢啲爛鬼卡。講真我嗰下個心真係痛到裂開，但我都再遞多次張卡俾佢，我話你睇咗先入面寫咗啦，唸住佢會醒水明白我只係口硬唔敢當面講，但佢繼續講你唔好攞過嚟呀行開呀！之後我真係即刻上床忍唔住喊曬出嚟，明明我無錯，我都知佢係關心我，但佢都無必要做到咁，大家都係硬頸。

(咁點解我又唔索性同佢講我借咗俾朋友呢，因為之前試過只係幫個同事碌卡買咗幾千蚊無即時收返錢，咁啱我又放一個禮拜假，我啊爸已經鬧到我飛起，話「借咁多錢俾人做咩，人地臨辭職唸住呃啲同事一筆咪呢啲囉」，又要我喺佢面前即刻ws個同事問佢幾時俾返我，叫佢入返俾我etc. 佢當時講到明話以後幫朋友最多幾百蚊，所以我今次如果直頭借錢俾個朋友又係幾千蚊，佢一定又會煩我哦我勁耐，所以我先至無講。)

咁我又唔喺大愛撚我一定係對你有信心我先會借俾你啦，更何況我都咁大個女，如果我真係俾人呃錢，無得怨兼扺死，我又唔係唔承受結果。

之後都係繼續大家半年無講過一句，係屋企見到真係掂行掂過連眼神都無個，咁原本都以為大家只係唔出聲鬥下氣啫，點知今日返到屋企佢就叫我兩個禮拜内要搬走，話我無當過佢係老豆。

我啊媽喊唔停，係攬住我喊喊到收唔到聲，又話點解要咁硬頸，我啊媽入到房都繼續喊，爸明知原因都仲問佢做咩喊，之後佢就行出廳話俾最後一次機會我講定唔講，我入房同我媽咪傾咗好耐，其實我知道我揀咩都會好後悔：如果我講，我繼續留係屋企，但我好肯定佢已經唔當我係女，佢講嘢真係難聽過粗口，佢尋晚已經開聲話你同我已經係敵對，出咗去做雞都唔好返嚟乞食(佢講呢句我仲以為我做錯啲咩殺人放火大罪)，平時佢講啲嘢完全唔會係啊爸同女講嘅嘢，所以就算我繼續留我都要接受佢啲語言暴力。如果我唔講，我就兩個禮拜内走，我啊媽一定最頂唔順，我唔捨得就係佢，佢尋晚捉住我手又攬住我大家喊咗勁耐，最後我媽都係支持我，你唔想就唔好講啦 所以我最後出到去都係無講就瞓覺。

Btw尋晚突然間叫我搬，我就臨急臨忙要搵朋友搵屋租，我依家仲讀緊書返parttime，其實真係無咩彈藥俾我租屋，所以唯有投靠吓朋友先，長遠而言都係唔方便，大家有無位想搵人夾租，我會長租唔係一時鬥氣離家出走，有無人又係廿歲就要搬出黎大家傾下，依家同啲朋友講佢地只係話咩一家人點會咁小事就要搞到咁，你估我想咩我搬出嚟其實我都好掛住兩老

點解你會俾你老豆睇到你戶口有幾多錢